'\" t
.\"     Title: \fBkded5\fR
.\"    Author: David Faure <faure@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 22/03/2014
.\"    Manual: Manual do Usuário do kded5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Portuguese (Brazil)
.\"
.TH "\FBKDED5\FR" "8" "22/03/2014" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual do Usuário do kded5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kded5 \- Servidor do KDE \- dispara as atualizações da base de dados Sycoca quando for necessário\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBkded5\fR\ 'u
\fBkded5\fR  [\-\-check] 


.SH "DESCRIçãO"


.PP
O
\fBkded5\fR
consolida diversos pequenos serviços em um único processo\&. Normalmente, são serviços D\-Bus fornecidos por módulos do KDED, mas também gerencia o sycoca (um cache binário dos tipos de serviços, tipos MIME e serviços usados pelo KService), assim como os scripts de atualização do KConfig que forem necessários\&.

.PP
No caso do sycoca, ele monitora as pastas que contêm arquivos \*(Aq\&.desktop\*(Aq\&. Quando for adicionado/removido um arquivo, ele espera cerca de 5 segundos (para o caso de ser uma série de atualizações) e depois executa o
\fBkbuildsycoca5\fR
para atualizar o sycoca\&.

.PP
No caso do KConfig, ele verifica os arquivos de atualização recém instalados, isto é, os arquivos *\&.upd usados para atualizar os arquivos de configuração dos usuários quando os formatos dos arquivos de configuração mudarem e executa o utilitário KConfig para efetuar as alterações\&.

.PP
Essas tarefas também são executadas quando o
\fBkded5\fR
for iniciado para garantir que a configuração do usuário esteja atualizada\&.

.PP
Você normalmente não precisará executar o
\fBkded5\fR
diretamente\&. As sessões do ambiente de trabalho Plasma executam\-no automaticamente e também por solicitação, quando um aplicativo tentar usar uma interface de D\-Bus oferecida por ele ou um dos seus módulos\&.





.SH "OPçõES"




.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Verifica o banco de dados sycoca, atualizando\-o se necessário, e depois finaliza\&.

.RE




.SH "CONFIGURAçãO"


.PP
O
\fBkded5\fR
pode ser configurado com o arquivo de configuração
kded5rc, no estilo \*(Aqini\*(Aq\&. Em sistemas Unix, este pode ser encontrado em
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR/kded5rc; se
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR
não estiver definido, o valor será por padrão
~/\&.config/kded5rc\&.

.PP
Os itens do arquivo de configuração são lidos por solicitação e só poderá efetuar as alterações enquanto o
\fBkded5\fR
estiver em execução\&. No entanto, todas as opções de configuração atuais só afetam realmente o comportamento inicial do
\fBkded5\fR\&.

.PP
A seção
\fB[General]\fR
tem as seguintes opções:

.PP
\fBCheckSycoca\fR
.RS 4


Se deve atualizar o sycoca na inicialização (padrão:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckUpdates\fR
.RS 4


Se deve efetuar as atualizações restantes do KConfig na inicialização (padrão:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckFileStamps\fR
.RS 4


Se deve verificar a data/hora dos arquivos ao efetuar a atualização inicial do sycoca (padrão:
\fBtrue\fR)\&. Consulte a documentação do
\fBkbuildsycoca5\fR
para obter mais detalhes\&.

.RE
.PP
\fBDelayedCheck\fR
.RS 4


Se deve atrasar a atualização inicial do sycoca por até um minuto após a inicialização (padrão:
\fBfalse\fR)\&.

.RE


.PP
Cada módulo terá também uma seção
\fB[Module\-\fR\fB\fInome\fR\fR\fB]\fR
no arquivo
kded5rc, onde
\fInome\fR
é o nome do arquivo \*(Aqdesktop\*(Aq do módulo, sem a extensão
\&.desktop\&. Esta contém uma opção
\fBautoload\fR
que define se o módulo deverá ser carregado automaticamente quando o
\fBkded5\fR
for iniciado (padrão:
\fBfalse\fR)\&. Lembre\-se de que esta definição também pode ser alterada através da interface D\-Bus do
\fBkded5\fR\&.




.SH "VEJA TAMBéM"

.PP
\fBkbuildsycoca5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "PROBLEMAS"

.PP
Existem provavelmente diversos erros\&. Use o
\m[blue]\fBsistema de gerenciamento de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para reportá\-los\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBDavid Faure\fR <\&faure@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Mantenedor
.RE
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor original
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gerenciamento de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
